---
subheadline: "Mentor de Nicola e Espírito da Educação do Século XIX" 
title: "_Don Cagliostro_ (nome verdadeiro: Frederick Van Der Merwe) - _Espírito da Educação do Século XIX_"
layout: personagens
categories:
  - npcs 
tags:
  - Young Centurions
header: no
---



## Aspectos

| ***Tipo***       | ***Aspecto***                                                 |
|------------------|--------------------------------------------------------------|
| __Conceito__     | _Espírito da Educação Mentalista_                            |
| __Dificuldade__  | _Um Charlatão Honesto_                                       |
|                  | _"Faça da maneira certa e a vitória será certa"_             |
|                  | _Meu tempo acabou. Esse é o século de Nicola_               |
|                  | _Parece que o Dr. Matusalém voltou às sombras... Felizmente_ |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|-----------------|-----------------|
| __Ágil__        | _Regular (+1)_  |
| __Cuidadoso__   | _Regular (+1)_  |
| __Esperto__     | _Razoável (+2)_ |
| __Estiloso__    | _Razoável (+2)_ |
| __Poderoso__    | _Medíocre (+0)_ |
| __Sorrateiro__  | _Bom (+3)_      |

## Façanha Centuriã

+ _O Verdadeiro Munchhausen:_ como ele é o _Espírito da Educação_, ele pode usar seu conhecimento para fazer as pessoas acreditarem em qualquer coisa que ele diga, ao "ler" as pessoas e descobrir como as influenciar ao incluir alguma verdade no meio de mentiras. Ele recebe +3 para _Criar Vantagens de Maneira Sorrateira_ ao fazer as pessoas acreditarem em alguma mentira, desde que ela inclua alguma verdade, não importa o quão pequena (_"Podem acreditar, o povo Sotho me tornou seu rei! Eu sou nascido na África do Sul, o Rei Branco da África Negra das profecias, e vocês não vão querer ter a ira do poderoso povo Sotho contra vocês!"_)

## Façanhas em Geral [ Recarga: 1 ]

+ **Divinação:** Recebe +2 ao tentar _Criar Vantagens sendo Cuidadoso_, ao ler sinais e portentos nas estrelas, por cartas de tarô, ou usando algum outro tipo de prática divinatória.
+ **Místico de Palco:** Recebe +2 ao tentar _Criar Vantagens sendo Estiloso_, quando tentar fazer uma cena ao prever o futuro de alguém
+ **A Cavalaria:** Como você é capaz de sentir quando seus amigos estão encrencados, _uma vez por sessão_ você pode colocar-se em uma cena onde um aliado está em grave perigo (a não ser que você não consiga chegar lá por estar preso, em Timbuktu, em Marte ou qualquer outro motivo).
+ **Faro da Verdade:** Recebe +2 ao _Defender-se sendo Esperto_ de ações quando os outros tentarem lhe passar a perna.

Frederick van Der Merwe nasceu na África do Sul, filho de um diplomata _Boer_ e de uma Atriz inglesa. Seu pai fou um dos responsáveis pelo acordo que resultou na devolução da Cidade do Cabo (ainda que por pouco tempo), onde ele nasceu, para os holandeses em 1803. Antes da Batalha de Blaauwberg, sua família emigrou para a França e se estabeleceu como artistas no Império Napoleônico, indo de país em país evitando as guerras. 

Nesse meio tempo, o jovem Frederick aprendia como o mundo funcionava, tendo aprendido a ler e escrever com apenas 3 anos de idade e já atuando aos 10. Ele também aprendeu como usar seus conhecimentos para entrar nos locais e conhecer as pessoas certas. De certa forma um mentiroso honesto, um Barão de Munchausen do seu tempo, Fred começou a usar os talentos de Espírito do Século em seus shows, "lendo" o alvo de seus truques mentalistas e os induzindo a dizer o que ele precisava saver para "ler" seu futuro.

Foi quando o Doutor Matusalém cruzou seu caminho e o colocou em risco, o que resultou em sua entrada para o _Clube do Século_. Ele passou a trabalhar para o _Clube_ como informante, analista e pesquisador, enquanto ficava rico e fazia fama por meio de seu _alter-ego_ do palco, _Don Cagliostro_, buscando também descobrir os objetivos do Doutor Matusalém e impedir seus planos. 

Com a virada do século, entretanto, ele acabou por se retirar da frente de batalha assim que possível, procurando por algum dos Espíritos do Século XX, preferencialmente um que fosse um _Espírito da Educação_, como ele próprio. Foi quando ele encontrou Nicola Castrogiovanni, que era quem ele procurava: um _Espírito do Otimismo_ que seria grande, se adequadamente tutelado e doutrinado. E quem melhor do que um _Espírito da Educação_ para educar alguém?
